【2021年】【0202 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

強制檢測大廈名單監察
210201 「強制檢測大廈名單監察」暫停更新

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

Hi

樓豬

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10486宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10487宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

今晚唔知又封呢多區呢

原來已經4點半

搖撚準備

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有源頭不明確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測
-指定區域內的住宅大廈，只要有一宗確診個案，就需要強制檢測

屌

3

Sara

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

大電視

大家好
今日被醫生叫做強制檢測

契仔要冇樹

why

契仔咩事

冇事嘅

Have Sara have watch🦷

謝謝關心
有d頭暈所以去睇醫生

am730

今晚仲封唔封呢,

你好

今日睇你地直播旋緊

Take care ar~

唔知連牛有冇揮手icon

揮腳

今日茶茶冇得上去講

大

周圍都可以食野，除咗食店。
周圍都可以做Gym，除咗Gym房。
周圍都可以睇戲，除咗戲院。
周圍都可以做美容，除咗美容院。
周圍都可以打波，除咗球場。
周圍都可以跑步，除咗運動場。
周圍都可以飲酒，除咗酒吧。
周圍都可以上堂，除咗學校。
周圍都可以打機，除咗機舖。
周圍都可以開P，除咗Party Room。
周圍都可以封，除咗封關。
周圍都可以睇書，除咗圖書館。

諗到再加。

2021年2月1日00:00:00至23:59:59，多25宗確診個案

細

25宗 沒事了~

25單日日封區

1imported
20linked
4unlinked

冇事了

今波已完，等新年後啦

2021年2月1日00:00:00至23:59:59，多25宗確診個案
1宗輸入
24宗本地 (20宗本地有關連個案 4宗源頭不明)

hi

飛機工作人員

完了

4

大家好

係咪今年有連牛icon

3跑+5

屁屁

老人院
南山長者之家 +1 staff prelim

多4單不明 無事了

南山長者之家 +1初步

全部坐14

溫書溫到唔記得上嚟

enen

係

估封邊幾區好過

雪雪聲

Chacha

無事了

Mk?

非指定區域 599J+4

雪雪

今晚7點等緊你

bunbun

Bb

係咪要封24個鐘？

ええ

聚集

25宗，係咪準備無work from home?

PP

你兩個有咩不可告人嘅關係

599J
－柴灣興華邨美華樓
－將軍澳富康花園9座
－元朗18鄉塘頭埔村16號
－友愛邨愛暉樓

uniqlo讀到咁lur

姐係今晚7點又有4個地方封？

朗豪坊uniqlo

大笨

茶茶

0114～
返過工都要撩

unicro

又元朗柴灣

uni go

包包

Mandy

嗰4個unlink之後會俾全棟大廈打柒

樓主讀得好搞笑

笑咗

關你咩事

強制驗

會唔會封unigo

麗港城
1／30 ++ confirmed case unit sink去水位

好似日文啲高低音錯曬

英文U

爆唔起，大家放心賀年做節！

Y501
#9106 #9133 #9800 #9802 #9871

明明係讀 Uni Ku Lor

N501Y????咁多？

uniclose

呢個名創意滿分

公布左一單無源頭要強檢之後
少左咁多無源頭case

English (Oral): U

Bunbun咪包包

武肺病毒同港共好fd

57 reported

HA：尋日早上9時至今早9時多57宗呈報個案

初步？

所以咪滿分

朗豪咁大，工作場所淨係強檢一間鋪，當啲客行完uniqlo唔會走圍走

唔係點奶腳

呢個妹仔肯定述職個陣比呀爺屌左鑊金
隔離馬交個個陰陰嘴笑

#8443 離世

封朗豪就好睇

PRELIM？

笑死我

Yo

謝謝 有心

31人危殆
31人嚴重

初步

中中

你好AM730嘅

病都唔請假

Bunbun

以為係廣告

去傳播病毒

得25宗同4單源頭不明，無事了

笨呀

早問完早收工

sara

U 記

大型聚會

朗豪坊uniqlo
2x fulltime
5x parttime

unlinked occupation
家庭主婦，文職，文職，文職

啲衫

幾得

瞞報

2019年成日封

好彩會洗

第5波因你有起

點同
加上個日行過U記咁多人

放TG熱門勝地

今日套衫好靚

鷹君算係中立 起碼唔係奶共

個記者究竟係now 定有線

now 有mon post

2021年2月1日00:00:00至23:59:59，多25宗確診個案

1imported
20linked
4unlinked
>20prelim

做咗啲乜？

鷹君

>20 完了完了~

又橫行了

政總記招群組

初步幾多

持續下跌

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

11人gathering

20+

啱啱pin咗

uniqio
5confirmed+1prelim／11ppl party

樓豬又玩電話

要pin prelim

半滅

uniqio群組

U記大爆發

老貓二世

全店坐14日啦

一樣唔加密

can go dream ar ~~~~~

599J
－柴灣興華邨美華樓
－將軍澳富康花園9座
－元朗十八鄉塘頭埔村16號
－屯門友愛邨愛暉樓

好期待過年群組

又問張竹君封區

年青人嘅聚會

封埋佢地住址啦

村屋都封？

君君嘅語氣好似不滿係咁封區

Have Sara must watch🦷🦷🦷

元朗國都封

封之前放晒風就ok

樓豬: 你想我講咩？當眾屌柒我腦細

Still need to encrpyt

尋日先封完

再嘈今晚再封

LANGHAM PLACE??

第4波完啦

點解唔封鎖朗豪土方

又話番工唔會中肺炎既

白粉死全家

真係有連牛？

真係好靚女呀

上次見到連尼住話整緊

咪係囉
一個不明源頭就要成棟驗嘛
朗豪坊唔係一棟係咩

如果唔係點會搵人出氣（強制安心監控、無預警搶DNA）

樓豬咪講咗唔報number
冇聽書

LAu ping 震完未

支持驗埋樓上寫字樓
再驗埋隔離酒店

仲有2個鐘又要走難啦

Uni 高

唔捨得第四波

樓主條眉今日畫得唔係好對稱

今日就突擊5點封

勤力的天天

ユニゴ

好多readings

劉平

附近要落閘啦喂！

不嬲都係咁架啦
你屋企中左都唔會封你公司

uniqlo+油尖旺
1 深水埗 selected area

Lau pig

第四波真係完了

堅？

sales+cashier

啲錢

閪01死全家

返工係唔會染到病架，所以中咗一定係驗你住果橦大廈而唔會驗你返工果橦大廈

啲衫大鑊啲，全部唔洗得，洗咗賣唔出

買衫送武肺

封邊撚到?

第一次行信和邊行邊驚

close14日等啲毒死曬就冇事啦

一單不確定
去過朗豪坊U記

竹君表示政府唔係淨係考慮公共衛生角度

要洗黑錢

去過朗豪坊U記點算買埋野

SSP 好似未封過

去過番工

明喇，掟飛鏢丫嘛

邊間記者想兜圈問封唔封朗豪

吹得最耐但未封過

安心出行追條毛咩

「使唔使封區…」
阿君搖搖頭

1800-0500先有毒

大公死全家祖宗十八代

真係好撚神奇

咁少？有D唔妥

安心出行幫到你

無Smart phone玩完
安心偷食就得

弱流感

等你搬去酒店住到無錢返屋企
嗰晚佢咪封囉

近兩日好似無新個案
不過 佢封都係隨意 根本無須理由

SCMP 印度口音記者

CCTVB死全家

#10503
南山長者之家院友

牛年有連牛

原

yuen

Sara次次都好好 會等埋竹君 呢個細節睇到佢係一個好人

啱撚晒啦, 而家撳低下數字,
新年齊齊拜個靚年

好快

真係企定定望住喺度等佢

小心老貓同獅獅追擊你

今晚封邊區

初步少過二十單，疫情已完

係 Sara一定係好善良
後生仲去左做無國界醫生

...

淋奠個臭閪係唔會俾佢完

唔係閂左好耐喇咩？ 又開返咩？

頭也不回地走了

《背影》

可能已經度緊點樣整下一波出嚟

荃灣元朗天水圍

舊圖嚟

Sara 是醉巧的

住個到夜晚唔撚洗訓
每一秒都有政權嘅垃圾係到嘈

你係林兆波？

林兆波（已搬走）

好想俾Sara 醫，做佢病人

Linda ，not Sara

元朗個位好似係速遞收發站？

俾我

18C先係

唔計做野嗰陣
無國界聽講好淫亂

開多啲自由行qouta

有無話會封幾耐

以為係呢間嘢中
一中就追唔到啲咩

得20左右初步 可以全面放寬啦

頂住啊肺炎，就到新年ga啦

會唔會類似咁樣?

想飲

Sara會否是暗黃

仲有一個鐘！

今晚又封邊到

朗豪坊Uniqlo?!?!

應該要成楝朗豪坊封左佢, 小區清零~!!

AM730哥哥take care

un-ni-q-lo

依張圖好似係我cap

是

回落了

25宗你都出黎

打個招呼姐

超過20宗初步確診，即係聽日大約30宗左加，沒有事了

一陣又封邊度

咁日日都要出黎喇

Hello

7 點 , 有無消息

油麻地

長樂街、志和街

衞生防護中心調查新增25宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至二月二日零時零分，中心正調查25宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 512宗（包括10 511宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中一宗為輸入個案。

過去十四天（一月十九日至二月一日）累計新增822宗個案，包括774宗本地個案（其中305宗源頭不明）。

可能 會圍封

菜菜

計埋今次係港共第6次扔飛鏢

cctvb：封三個地區

知道

深水埗封
基隆街
南昌街
大南街

今晚3區

SSP
YMT
TSW

立場開緊志和街live

天咩

天水圍

天恒？

天咩邨

冇友愛份？

不要分得那麼細，成個天水圍封哂

恆樂

封天水圍
打工仔分分鐘都未返到去

仲塞緊呀

又可以睇下8點8點半會去邊 飛標今日掉中邊度

TM

太子真係封中污水嗰度

受限區域（天水圍、佐敦、深水埗）

政府就天水圍指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告

政府今日（二月二日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在指明「受限區域」（即新界天水圍天瑞路 83 號天恒邨恒樂樓，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月三日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府就佐敦指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告

政府今日（二月二日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在佐敦指明「受限區域」（即長樂街23至27號、長樂街22至28號、志和街13號及彌敦道322-326A號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月三日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府就深水埗指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告

政府今日（二月二日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在深水埗指明「受限區域」（即介乎基隆街239-263號、南昌街89號、大南街256-280號、北河街60-74號一帶範圍內的17幢大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月三日）上午約七時三十分左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

天水圍

佐敦

深水埗

噢原來唔係

比我實出去嘉湖住返晚都唔返去
$460包兩份早餐

仲塞緊車的巴打識做啦

正呀，抵屌

等睇又0

點解今次咁快爆完

777：同我封到有為止

做咩搞天水圍

邊到快

塞下車都返唔到去
on9政府

封哂全港都有20單嘅

返返去兩頁嘅時候

封完過幾日有確診

每日都要搵d野封
太古呢

香港島未封過

SSP 廢老 被封 會唔會發癲

聽晚放工返到去，見到大門被爆開，仲留低張政府收錢單據！

北角算唔算

睇吓前年太古站811之後玩咗咁多日 到蒙面法嗰晚先封站就知咩事 隨時同一座幾十單先封

前晚麗港城已經有個中年男人忍唔住爆發，被黑狗拉走..

搵針拮班

幾時會封尖沙咀彌敦道118號美麗華廣場二期

呢棟做錯左啲咩

點解要封呢？

DONDONDON...

早幾日有確診去過

一時唔醒起

去過唔計
係果到爆出黎先計
下個熱門 朗豪坊

睇下今次又有幾多路人被困
SSP 嗰啲排檔檔主, 又點過夜

上次北角黃店要訓係鋪頭到...

點解班排檔唔肯早收明知次次都7點封

dllm生龍畀班objects封咗

最旺場既時間早收???

去邊睇每日最新確診地點

係囉，乜咁岩全部都係黃店嘅

疫情概覽

呢D都要玩針對，777落十萬次地獄都唔夠

立場影到條友係ssp染緊髮即刻走落街 個頭仲痴住塊膠

好慘，頭髮咁乸法
想唔清零都唔得

清晒d頭髮

封區擺明就係政治考慮啦
差幾時敢搞太古城

btw, 屯門封區物資貨倉：良景社區會堂

building list updated

唔收咪冇得走囉

#10481
0130 東區 大興樓地下 包點達人

#10486
0129 黃大仙 樂富廣場 點出色
0130 黃大仙 黃大仙中心北館

#10490
0129 中西區 士美菲路市政大廈
0129 中西區 如意大樓
0130 中西區 綠意居地下
0131 灣仔 英皇駿景酒店

#10492
0130 油尖旺 朗豪坊

#10494
0130 離島 香港國際機場第三跑道地盤
0131 離島 東薈城第 1 期

#10504
0129 油尖旺 雅蘭中心2期

#10506
0201 黃大仙 榮盛工業大廈

#10507
0128 油尖旺 首邦行
0130 屯門 麗寶商場

#10510
0128 中西區 同興樓

短到
又雅蘭中心

UNIQLO回覆TOPick查詢時證實目前共有3名朗豪坊店員工確診，另有1名員工被列為初步確診個案；涉事2名確診員工最後上班日為1月30日，接獲有關友人確診已立即下班；另一名員工則為1月29日，負責店面貨物銷售，更衣室服務，貨倉以及收銀台。

U記啲更衣室啲通風

如果旺角葵芳呢啲大量黃店嘅地方 一有case應該封都封唔切

唔好唔記得前年黨鐵封站封得最多就係旺角葵芳嗰堆

7婆又落嚟獻世

陶輝

柒婆同陶輝有講有笑

成班狗官可以次次係限制區出出入入
點解一個路人咁啱經過, 就要被困一晚

林生

今日佐敦又有細路仔被困

有一個膠嘅政府
一定會有呢啲膠事

仲未出強制檢測大廈名單

政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求所有確診個案密切接觸者的同住成員，以及於指定期間曾身處八個指明地方的人士（下稱「受檢人士」），接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

任何在二○二一年一月二十日至二月二日期間曾身處任何附件一所列指明地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二一年二月四日或之前接受檢測。受檢人士若在二○二一年一月三十一日至二月二日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

任何在二○二一年一月十四日至二月二日期間曾在位於油尖旺亞皆老街8號朗豪坊5樓12-15號舖的Uniqlo Hong Kong, Limited工作或值勤的人士（包括全職、兼職及替假員工），須於二○二一年二月四日或之前接受檢測。受檢人士若在二○二一年一月三十一日至二月二日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

會唔會成個場強制檢測

封埋佢

殺到入黃埔

沒一處地方係安全

太古城最安全

金威廣場二次檢測，證實上次我估隔離大廈會被二次檢測真係估撚中咗
係估唔到驗污水驗撚到黃埔都中獎
---
任何疫症防治，只要港共政權有份參與，你就知道，這個防治必會變為政治、假防疫、真侵犯人權。

深水埗食蛋

TSW都冇

小區又清0

夠鐘騎牛返工喇

全部清零

證明範圍唔夠大,下次再封大的範圍
(仆街,的街去左邊,快搵一個出黎)

SSP：派員到訪約860戶，約200戶在過程中沒人應門
係咪返工都要俾人爆門？

加速啦
最好柒object記唔起呢個area係禮義廉食咗

武漢肺炎UK variation多咗隻E484K

夜班友PK了

睇錯EK484

又變

物競天擇算啦...

強檢逾2,000人「零確診」

dllm
柒婆咁撚鐘意食蛋咪係彌敦道攪parade算數啦
肯定好多壞蛋一車車飛過去

冇事啦，可以去dream啦

估佢有排玩 搵唔到唔罷休
繼續泵水俾個幾間檢測機構

大家估下今日扔飛鏢會扔中邊到
1.太古城
2.荃灣綠楊一帶
3.元朗
4.屯門
5.朗豪坊
諗到繼續加

呀仲有6.柴灣興華/峰華

早晨

支持朗豪坊

一路開工一路等
黎生今次冇投訴啦

家維邨

話唔埋唔封樓
封商場

街, 舊樓, 私樓, 私人屋苑, 公屋 都封過
趁朗豪坊有case，仆街正苦可以試埋封商場

支持試封商場

G持
封完朗豪坊再封海港城

任何疫症防治，只要港共政權有份參與，你就知道，這個防治必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

等睇封太古城

昨晚佐敦「受限區域」破處有 1 宗 初步確診！！！

估下港島柴灣先

比佢捉到一個

清零失敗

佢又出黎認叻

柒婆：證明係有用而且唔係勞民傷財

不如整理下飛標位置嘅上一單確診係幾多日前 收到風其中一區上一個確診係14日前

903話佐敦果個係「不確定」

龍門任佢擺

打機咁撚樣 今晚睇下玩邊度

茶仔今晚唔好咁夜 唔係返唔到屋企

咁咪唯有訓office

準備畀班objects撩菊花！？

點解兩隻手都搭住我膊頭嘅

搵唔到就話安心 搵到就話有用

睇左 庾慧玲

有冇人仲記得庾文翰

Cable 20+

Cable: 20

20都冇

約20

得20 開返晚市堂食啦

柒婆：封區有效

點都要過埋新年先開返

又係大

新年之後好大機會會升返，所以依家一定要壓低個數

消息：政府強烈建議公務員明起返工前，須掃瞄安心出行

建議only

嘥鳩氣
返工會打卡點名架啦
掃黎做乜